\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{17 июля, утро} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1}}


\fancyhead[R]{\textsf{И.Н. Буренев, М.Д. Сапова} \\ \textsf{Геометрическая оптика}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{Полуцилиндрическое зеркало, поперечное сечение которого представляет собой полуокружность, поместили в широкий пучок света, параллельный оптической оси зеркала. Найти наибольший угол между лучами в отраженном от зеркала пучке света.}\task{ Маленькая муха летает по кругу радиусом $r = 1$см с постоянной скоростью $u = 10$см/с. Центр круга находится на оптической оси собирающей линзы, на расстоянии $L = 30$см от нее. Фокусное расстояние линзы равно $f = 10$см. Найдите минимальную и максимальную величины скорости изображения мухи, создаваемого линзой. При каком положении изображения они достигаются? }
\task{Двояковогнутая линза расположена на глубине $h$ поверхности воды (горизонтально). Снизу на линзу падает параллельный пучок света. Фокусное расстояние линзы в воде $F>h$ показатель преломления воды $n$. На каком растоянии соберутся лучи? Считать, что углы между лучами и главной оптической осью малы.}
\task{В толще стекла с показателем преломления $n$ имеется сферическая полость с воздухом. Луч света, распространяющийся в стекле падает на полость на расстоянии $a$ от оси. На каком расстоянии от этой оси луч выйдет из полости?}
\taskpic{С помощью линзы, оптическая ось которой $OO'$, было получено изображение $В$ точки $А$. Где расположена линза, какая это линза и где находятся ее фокусы?}{
	\begin{tikzpicture}[scale=0.65,transform shape]
	\draw (-2,0)node[below]{$O$}--(2,0)node[below]{$O'$};
	\filldraw (-1,1.2) circle (0.05) node[above]{$A$};
	\filldraw (1.5,-.9) circle (0.05) node[below]{$B$};
	\end{tikzpicture}}
\task{Внутренняя поверхность конуса, покрытая отражающим слоем, образует коническое зеркало. Вдоль оси конуса внутри него натянута тонкая светящаяся нить. Определите минимальный угол $\alpha$ раствора конуса, при котором лучи, идущие от нити, будут отражаться от поверхности конуса не более одного раза. }


\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/17problems1_mor_scan1.pdf}
\end{figure}




\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: